誠哥生產口罩，香港唯一出路！

【武漢肺炎】工信部：口罩春節後恢復生產兼國際採購 滿足全國防控需求 (23:08)

新型冠狀病毒肺炎疫情不斷擴大，近日全國各地都有「口罩告急」的消息，有醫院亦就醫用口罩短缺而向外求救。工業和信息化部（工信部）回應表示，正推動生產企業加班恢復口罩產能，現時產量已達一天800萬個以上，但恢復乃至擴大產能仍然需時。除國內生產，工信部亦正推動國際採購口罩，以滿足全國疫情防控需求。

工信部表示，隨着疫情蔓延，口罩需求出現爆發式增長，偏遠農村地區的群眾都開始戴口罩，如果人人都在用，每天更換，短期內供應短缺是合理。中國是世界最大口罩生產和出口國，年產量佔全球約50%，內地口罩最大產能是每日2000多萬個。受制於春節停產放假，相關生產企業絕大部分工人返鄉、原料停供、物流停運；臨時召回員工復工恢復生產口罩，乃至緊急擴大產能，要解決資金、工人、原材料供應等一系列問題，客觀上需要時間。

工信部稱，為確保供應，已建立國家防控物資臨時儲備制度，對重點生產企業的物資直接調配，尤其是確保武漢和湖北其他地區等防疫一線地區的供應。隨着近期口罩產能逐步恢復，供應緊張局面估計會漸漸緩解。

（中央紀委國家監委網站）

阿布泰店主冀開港人口罩生產線：盼李嘉誠基金會撥或借$1億

知名黃店阿布泰國生活百貨AbouThai ，今日從泰國供應商取得以千盒計的口罩，引來排隊人龍，而該店亦預留貨量，讓醫院管理局前線醫護人員及工作人員，和邊境管制站的紀律部隊人員 （海關、入境處及衛生署） ，以實名登記方式優先購買防護口罩。面對政府仍未全面封關，全城口罩短缺，阿布店主林景楠（Mike Lam）建議，李嘉誠基金會可撥款或借款1億元，令他可向相熟的泰國供應商，要求馬上增設香港專屬口罩生產線，預計金額足以為全港700萬市民生產兩個月的口罩貨量。

林景楠曾任職海關，向來關注時事、政治，早於去年6月11日於社交媒體發文響應612罷市。他今天接受眾新聞訪問時表示：「自1月初見疫情 （不受控） 和市面供應缺乏，已加強這方面 （醫護口罩） 的採購。公司賣泰國產品，泰國亦有醫護口罩出口，希望盡自己能力幫香港人，更甚者是前線醫護人員及邊境管制站的前線人員。作為商人，我要負起社會責任。」 他提到，早前口罩供應尚可時，亦曾供貨給個別區議員，以應付社區需要，但目前已難確保貨源供應。

林景楠透露，他一直有向不同泰國供應商訂貨，但由於疫情全球擴散：「每個供應商都面對全球性採購，各地都缺乏醫用口罩，（我） 都是排隊，在這時間取得大量口罩，都只係『咁啱』。」他形容，近期全球都有需求，供應相當緊張：「澳洲正值山火、菲律賓火山爆發，令民眾搶購口罩；泰國曼谷亦剛經歷PM2.5 （懸浮粒子濃度超標），全國都在搶口罩。內地正值春節假期，好多（口罩） 原材料來自內地，而每人每日需要幾個口罩，生產量未敷需求。」

據林景楠所知，本港有基層家庭需要拿口罩清洗，循環再用：「在先進國家發生，比第三世界國家更慘，我自己不能夠接受，不明白政府何以能夠接受。」何時再返貨？「難以確定，身邊朋友包括紀律部隊、醫管局職員，以至親友，大部分都是缺乏口罩。」他今晨4時與和採購團隊親赴機場，提取從泰國供應商訂購的口罩，並特別讓醫管局前線的醫護人員、邊境管制站的紀律部隊人員，優先購買口罩。

阿布旗下13間分店，今天自早上約11時開始派籌，每店只300個籌（13間分店共3900個籌），每人限買1盒 （50個，售49元），今早各分店都出現排隊人龍。下午3時左右，林景楠在社交媒體發文：「有無手足可以到荷里活救腦細」。他後來解釋，有「大媽」疑未能購得口罩，將他包圍，經一輪解釋後，才得以脫身。

有見口罩短缺情況惡化，Mike提出建議，希望可以聯絡上李嘉誠基金會撥款或借款，「假設有1億元，可以馬上投資廠房加設生產線，我計算過生產量足夠700萬市民的兩個月用量（平均每個生產成本0.24元），可以讓社會各階層以合理穩定價錢買到口罩，確保健康安全。」至於訂價、會否免費派費等細節，則視乎合作模式。記者就Mike的建議向李嘉誠基金會查詢，未獲回覆。

他強調，防護是被動舉措：「主動是政府全面封鎖關口，避免疫情擴散 。」會否太遲？「刻不容緩，要立即去做，早一秒 （封關），受影響的市民好大機會可以少一個。」

推

全球口罩產能每日只有4000萬

香港人起碼要1000萬

但係大陸14億人有極大需求已經開始買起全球口罩工廠

得誠哥可以救香港人

我免費去做廠長為港人把關

誠哥

港人代購代運FB專頁：口罩個價只會不斷升 強國連個廠既生產線都包起埋 會有口罩派街嘅唔駛諗

無人想用支那製口罩

唔使諗，誠哥係都自己賺啦

我做低層搬運工人都滯

要關注！元朗鄉黑又打手足！

元朗又想黎多次721？

我去做車手

冇話唔比佢賺
佢照賣返市價就得 但要有穩定貨源比香港人
其實一億對誠哥黎講濕濕碎喇

我係誠哥就唔撚救香港人，反正一早撤晒資住係香港只係享福姐，呢啲野係都777同中央做啦。

做大事嘅人講野係唔同啲

佢有機器 有原料
我相信唔少香港人會願意幫手整口罩

我免費

[民主台灣] 口罩生產線蘇貞昌拍板2億興建 5週後日產千萬片

得誠哥救到香港人

傳張建宗下令搬口罩入官邸 政務司稱29員工分10盒用足半年

可唔可以阿布泰攪眾籌, 一億應該難唔到香港人

跟住又凍結